<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Juve Blog</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Juve Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ejemplos de lo que se puede hacer en shiny</title>
      <link>/2020/03/03/ejemplos-de-lo-que-se-puede-hacer-en-shiny/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/03/ejemplos-de-lo-que-se-puede-hacer-en-shiny/</guid>
      <description>쯈u칠 es shiny?
La librer칤a {shiny} es un paquete de R que nos permite realizar aplicaciones web interactivas a partir de utilizar funciones en el lenguaje R. Al igual que otros paquetes de este lenguaje de programaci칩n, como dplyr o ggplot, para usar shiny tenemos que instalarlo desde el CRAN y llamarlo en nuestra sesi칩n de R. Tan simple como eso.
Shiny es altamente versatil y nos permite hacer p치ginas web funcionales sin la necesidad de aprender el lenguaje HTML ni las hojas de estilo CSS, lo cual lo hace muy pr치ctico para muchos perfiles de analistas que deseen publicar su trabajo o explorar ideas y que no tienen los recursos para contratar un programador, o que des칠en hacerlo por su cuenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distancia Punto a Linea</title>
      <link>/2020/02/18/distancia-punto-a-linea/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/18/distancia-punto-a-linea/</guid>
      <description>h2 {color:red;}iframe{width: 1000px;height: 750px;border: 2px solid #ccc;}p.footnote{color:#5e5e5e;font-size:70%;}La semana pasada, mientras estaba yo muy a gusto en mi trabajo limpiando bases de datos, un amigo m칤o muy querido (y con quien di un curso hace un par de a침os) Jes칰s Carrillo [@ProfeTriste](https://twitter.com/ProfeTriste) me lanz칩 el siguiente reto:
Fig. 1 Conversaci칩n con Jes칰sY pues bueno, al terminar la jornada laboral (obviamente 游땔) me dediqu칠 a resolver este reto (porque, si bien ten칤a la idea, nunca hab칤a realizado algo similar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando pir치mides de poblaci칩n en R</title>
      <link>/2020/01/26/visualizando-pir%C3%A1mides-de-poblaci%C3%B3n-en-r/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/26/visualizando-pir%C3%A1mides-de-poblaci%C3%B3n-en-r/</guid>
      <description>Las pir치mides de poblaci칩n (o pir치mide demogr치fica, como le dicen los dem칩grafos) son un tipo de gr치fica que nos permite analizar la distribuci칩n de la poblaci칩n por edades en una regi칩n determinada (municipio, estado o pa칤s).
Desde el punto de vista gr치fico, se trata de un doble histograma de frecuencias, dispuestos de manera horizontal, donde convencionalmente se ponen los grupos de edad masculina a la izquierda y los de poblaci쑕 femenina a la derecha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorial de mapas en Leaflet</title>
      <link>/2020/01/13/tutorial-de-mapas-en-leaflet/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/13/tutorial-de-mapas-en-leaflet/</guid>
      <description>La librer칤a leaflet forma parte de la familia de librer칤as de los htmlwidgets, y su principal funci칩n es la de poder realizar mapas interactivos utilizando lenguaje R. Esta librer칤a traduce nuestros comandos de R a JavaScript, creando una p치gina web con elementos de informaci칩n geogr치fica (como puntos, l칤neas o pol칤gonos), fondos georreferenciados y funciones a침adidas (como funciones de interacci칩n con los elementos geogr치ficos o aplicar zoom a zonas de inter칠s).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro primer Post</title>
      <link>/2020/01/05/nuestro-primer-post/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/05/nuestro-primer-post/</guid>
      <description>Primer Post de la p치gina. Hacer un blog es una idea que hab칤a estado rondandome la cabeza durante ya un a침o, a inicios del 2019, cuando me compromet칤 p칰blicamente en un Tweet a hacerlo como uno de mis prop칩sitos de R de a침o nuevo (tweet al cual el mismo Hadley Wickham le di칩 RT).
My #rstats goals for 2019:
1. Learn how to use Sentiment Analysis 2. Learn how to deal with Twitter Data</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>